[
  {
    "courseId": "1",
    "questionId": "1",
    "question": "1.选出对《登高》鉴赏错误一项： ",
    "A": "A.诗前半写景，后半抒情。首联着重刻画眼前具体景物，好比画家的工笔，形、声、色、态，栩栩如生地得到表现。",
    "B": "B.颔联着重渲染整个秋天气氛，好比画家的写意，只宜传神会意，让读者展开想象的翅膀进行补充，直接抒发了作者韶光易逝，壮志难酬的感慨。",
    "C": "C.颈联表现感情，从纵（时间）、横（空间）两方面着笔，由异乡飘泊写到多病残生。",
    "D": "D.尾联又从白发日多，因病断酒，归结到时世艰难是悲秋多病、潦倒不堪的根本原因。这样，诗人忧国伤时的情操便跃然纸上",
    "rightAnswer": "B"
  },
  {
    "courseId": "1",
    "questionId": "2",
    "question": "2.选出对《念奴娇·赤壁怀古》鉴赏错误一项： ",
    "A": "A.此词怀古抒情，写自己消磨壮心殆尽，转而以旷达之心关注历史和人生。上阕以描写赤壁矶风起浪涌的自然风景为主，意境开阔博大，感慨隐约深沉。起笔凌云健举，包举有力。将浩荡江流与千古人事并收笔下。",
    "B": "B.乱石以下五句是写江水腾涌的壮观景象。其中穿、拍、卷等动词用得形象生动。江山如画是写景的总括之句。一时多少豪杰则又由景物过渡到人事。",
    "C": "C.从起句的千古风流人物到一时多少豪杰再到遥想公瑾当年，视线不断收束，最后聚焦定格在周瑜身上。然而写周瑜却不写其大智大勇，只写其儒雅风流的气度。",
    "D": "D.结尾句，苏轼难以从悲哀中超脱，遂发出人生如梦，一樽还酹江月的感慨。",
    "rightAnswer": "D"
  },
  {
    "courseId": "1",
    "questionId": "3",
    "question": "3.选出对《永遇乐·京口北固亭怀古》鉴赏错误一项： ",
    "A": "A.上阕怀念孙权、刘义隆，表现对英雄业绩的向往。下阕借谴责刘裕，表明自己抗金的主张；代廉颇的故事，抒发对南宋王朝的愤懑。",
    "B": "B.这首词通过怀念古人和回忆亲自经历，表达了作者对国事的关心和忧虑，对出师北伐收复中原的主张和见解以及宿志难伸的愤慨。",
    "C": "C.在写作方法上的特点是运用典故来托古喻今，抒情言志。每个典故的运用都有明确的目的。上半阕提供成功的范例，赞孙权重在创业，颂刘裕重在北伐。",
    "D": "D.这首词又从登临角度写望中所见所想的景物，使词的意境高远。写景结合用典，更形象地表达了作者吊古伤今、借古讽今的思想感情。",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "1",
    "questionId": "4",
    "question": "4.对李清照《如梦令》一词分析不当的一项是：",
    "A": "A.“不消”表面是指酒意末消，实际指的是消不尽的伤感和烦闷情绪。",
    "B": "B.“绿肥红瘦”中“绿”“红”分别代替叶和花，“肥”“瘦”分别形容叶的茂盛和花的凋零。",
    "C": "C.这首词从一般叙述，转入到一问一答，然后是设问和慨叹，层层拓展，深入。",
    "D": "D.作者采用直抒胸用臆的手法，表达对春光留恋和惜别的一种伤感情绪。",
    "rightAnswer": "D"
  },
  {
    "courseId": "1",
    "questionId": "5",
    "question": "5.下列唐人诗句中没有运用动静相衬手法的一项是：",
    "A": "A.桥响犬遥吠，庭空人散眠。（许浑《夜归丁卯桥村舍》）",
    "B": "B.炉火照天地，红星乱紫烟。（李白《秋浦歌》）",
    "C": "C.寒树鸟初动，霜桥人未行。（刘禹锡《途中早发》）",
    "D": "D.鹤鸣楚山静，露白秋江晓。（柳宗元《与崔策登西山》）",
    "rightAnswer": "B"
  },
  {
    "courseId": "2",
    "questionId": "1",
    "question": "1.下列说法正确的是:",
    "A": "A、JAVA程序的main方法必须写在类里面",
    "B": "B、JAVA程序中可以有多个main方法",
    "C": "C、 JAVA程序中类名必须与文件名一样",
    "D": "D、 JAVA程序的main方法中如果只有一条语句，可以不用{}(大括号)括起来",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "2",
    "questionId": "2",
    "question": "2.变量命名规范说法正确的是",
    "A": "A、变量由字母、下划线、数字、$符号随意组成",
    "B": "B、变量不能以数字作为开头",
    "C": "C、A和a在java中是同一个变量",
    "D": "D、不同类型的变量，可以起相同的名字",
    "rightAnswer": "B"
  },
  {
    "courseId": "2",
    "questionId": "3",
    "question": "3.表达式(11+3*8)/4%3的值是",
    "A": "A、31",
    "B": "B、0",
    "C": "C、1",
    "D": "D、2",
    "rightAnswer": "D"
  },
  {
    "courseId": "2",
    "questionId": "4",
    "question": "4.( )表达式不可以作为循环条件 ",
    "A": "A、i++",
    "B": "B、i>5;",
    "C": "C、bEqual = str.equals(q)",
    "D": "D、count = = i",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "2",
    "questionId": "5",
    "question": "5.对象的特征在类中表示为变量，称为类的( ) ",
    "A": "A、对象",
    "B": "B、属性",
    "C": "C、方法",
    "D": "D、数据类型",
    "rightAnswer": "B"
  },
  {
    "courseId": "3",
    "questionId": "1",
    "question": "1.相位是反映交流电变化的:",
    "A": "A、位置",
    "B": "B、快慢",
    "C": "C、大小",
    "D": "D、强度",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "3",
    "questionId": "2",
    "question": "2.三相交流电源是由（  ）中的三相绕组提供的:",
    "A": "A、三相交流发电机",
    "B": "B、两相交流发电机",
    "C": "C、单项交流发电机",
    "D": "D、螺旋交流发电机",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "3",
    "questionId": "3",
    "question": "3.两个电阻并联时电阻值为2.5Ω，串联时电阻值为10Ω，则两个电阻值( )",
    "A": "A、一定都是5Ω",
    "B": "B、可能都是5Ω",
    "C": "C、可能一个是10Ω",
    "D": "D、其值不定",
    "rightAnswer": "A"
  },
  {
    "courseId": "3",
    "questionId": "4",
    "question": "4.功率因数定义为( )",
    "A": "A、无功功率与有功功率的比值",
    "B": "B、有功功率与无功功率的比值",
    "C": "C、视在功率与有功功率的比值",
    "D": "D、有功功率与视在功率的比值",
    "rightAnswer": "D"
  },
  {
    "courseId": "3",
    "questionId": "5",
    "question": "5.两只阻值相同的电阻串联后，其阻值( )",
    "A": "A、等于两只电阻阻值 ",
    "B": "B、等于两只电阻阻",
    "C": "C、等于两只电阻阻值 ",
    "D": "D、等于其中一只电阻阻值的一半 ",
    "rightAnswer": "B"
  }
]